
	\textbf{Ejemplo 7}\\
	Una persona solicita a una entidad bancaria un préstamo por  COP  500.000. Lo cancelará en pagos trimestrales, durante un año, con amortización constante a capital e intereses del 33\% nominal anual trimestres anticipado. Elaborar una tabla de amortización.\\
	
	
	%\newpage %USAR SOLO SI EL SOLUCIÓN QUEDA SOLO Y ES NECESARIO BAJARLO A LA SIGUIENTE PAGINA
	
	\textbf{Solución 7}\\
	%La tabla ira centrada
	\begin{center}
		\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
		%Creación de la cuadricula de 3 columnas
		\begin{longtable}[H]{|p{0.5\linewidth}|p{0.5\linewidth}|}
			%Creamos una linea horizontal
			\hline
			%Definimos el color de la primera fila
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			%%%%% INICIO ASIGNACIÓN período FOCAL %%%%%%%
			%%%%%%%%%% INICIO TITULO
			%Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
			\multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación período focal}}   \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN TITULO
			%%%%% INICIO DECLARACIÓN DE VARIABLES %%%%%%%
			\multicolumn{2}{|c|}{$pf : 0 \textit{ pmv}$}\\ \hline
			%%%%%%%%%% INICIO TITULO
			%Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
			\multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}   \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN TITULO
			%%%%%%%%%% INICIO DE MATEMÁTICAS
			%Cada & hace referencia al paso de la siguiente columna
			$j_{a} =  33\% \hspace{1mm} nata $  				& $ R_{1} = ? \hspace{1mm} COP    $  \\
			$i_{a}  =  8,25\%  \hspace{1mm} pta$      	    & $ R_{2} =  ? \hspace{1mm} COP    $ \\
			$VP =  500$.$000 \hspace{1mm} COP  $           					& $ R_{3} =  ? \hspace{1mm} COP    $ \\ 
			$n = 4  \hspace{1mm} pta$           			& $ R_{4} =  ? \hspace{1mm} COP    $ \\ 
			$A =  Constante  $           					& $ $ \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN DE MATEMÁTICAS
			%%%%% FIN DECLARACIÓN DE VARIABLES
			
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			\multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}} \\ \hline
			\multicolumn{2}{|c|}{ \includegraphics[trim=-78 -5 -78 -5]{7_Capitulo/img/ejemplos/7/7_1.pdf} }   \\ \hline
			%%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			\multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}} \\ \hline
			%%%%%%%%%%%%% FIN INSERCIÓN DE IMAGEN
			%%%%%FIN FLUJO DE CAJA
			
			\multicolumn{2}{|c|}{ $ I = P i $ monto de intereses periódicos }   \\ 
			\multicolumn{2}{|c|}{ $ A = \frac{V P}{n} $ Amortización de capital iguales en n períodos, variará el monto de los intereses}   \\ 
			\multicolumn{2}{|c|}{ $R = A + I $  Valor de cuotas seriales fijas}   \\ \hline
			
			%%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMÁTICO
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			%%%%%%%%%%INICIO TITULO
			\multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}       \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN TITULO
			%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
			\multicolumn{2}{|c|}{ $ A = \frac{500.000 }{4} \hspace{1mm} pta =  125$.$000 \hspace{1mm} COP$}   \\ 
			\multicolumn{2}{|c|}{ $R_{1} =   125$.$000 \hspace{1mm} COP  +  375$.$000( 0,0825) \hspace{1mm} COP$ }   \\ 
			\multicolumn{2}{|c|}{ $R_{1} =   155$.$937,50 \hspace{1mm} COP$ }   \\
			\multicolumn{2}{|c|}{ $R_{2} =   146$.$625 \hspace{1mm} COP$ }   \\
			\multicolumn{2}{|c|}{ $R_{3} =   135$.$912,50 \hspace{1mm} COP$ }   \\
			\multicolumn{2}{|c|}{ $R_{4} =   125$.$000 \hspace{1mm} COP$ }   \\ \hline
			
			%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
			%%%%%% FIN DESARROLLO MATEMÁTICO
			%%%%%% INICIO RESPUESTA
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			%%%%%%%%%%INICIO TITULO
			\multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}   \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN TITULO
			%%%%%%%%%% INICIO RESPUESTA MATEMÁTICA
			\multicolumn{2}{|c|}{ \includegraphics[trim=-78 -5 -78 -5]{7_Capitulo/img/ejemplos/7/7_2.pdf} }   \\ \hline
			%\multicolumn{2}{|C{\textwidth}|}{
			%	$R_{58} =  72.478,16(1 + 0,02)^{57}  COP =  224.087,15  COP$ 
			%}  \\ \hline
			
			
			%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
			%%%%%% FIN RESPUESTA
		\end{longtable}
		%Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
		%\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
	\end{center}
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO 7 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%